(function(e){function s(s){for(var a,o,n=s[0],c=s[1],l=s[2],d=0,w=[];d<n.length;d++)o=n[d],Object.prototype.hasOwnProperty.call(r,o)&&r[o]&&w.push(r[o][0]),r[o]=0;for(a in c)Object.prototype.hasOwnProperty.call(c,a)&&(e[a]=c[a]);u&&u(s);while(w.length)w.shift()();return i.push.apply(i,l||[]),t()}function t(){for(var e,s=0;s<i.length;s++){for(var t=i[s],a=!0,n=1;n<t.length;n++){var c=t[n];0!==r[c]&&(a=!1)}a&&(i.splice(s--,1),e=o(o.s=t[0]))}return e}var a={},r={app:0},i=[];function o(s){if(a[s])return a[s].exports;var t=a[s]={i:s,l:!1,exports:{}};return e[s].call(t.exports,t,t.exports,o),t.l=!0,t.exports}o.m=e,o.c=a,o.d=function(e,s,t){o.o(e,s)||Object.defineProperty(e,s,{enumerable:!0,get:t})},o.r=function(e){"undefined"!==typeof Symbol&&Symbol.toStringTag&&Object.defineProperty(e,Symbol.toStringTag,{value:"Module"}),Object.defineProperty(e,"__esModule",{value:!0})},o.t=function(e,s){if(1&s&&(e=o(e)),8&s)return e;if(4&s&&"object"===typeof e&&e&&e.__esModule)return e;var t=Object.create(null);if(o.r(t),Object.defineProperty(t,"default",{enumerable:!0,value:e}),2&s&&"string"!=typeof e)for(var a in e)o.d(t,a,function(s){return e[s]}.bind(null,a));return t},o.n=function(e){var s=e&&e.__esModule?function(){return e["default"]}:function(){return e};return o.d(s,"a",s),s},o.o=function(e,s){return Object.prototype.hasOwnProperty.call(e,s)},o.p="/";var n=window["webpackJsonp"]=window["webpackJsonp"]||[],c=n.push.bind(n);n.push=s,n=n.slice();for(var l=0;l<n.length;l++)s(n[l]);var u=c;i.push([0,"chunk-vendors"]),t()})({0:function(e,s,t){e.exports=t("56d7")},"034f":function(e,s,t){"use strict";t("85ec")},"3d7b":function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Ciencia de datos para principiantes: Cuestionarios","complete":"Enhorabuena, has completado el cuestionario!","error":"Lo siento, inténtalo de nuevo","quizzes":[{"id":32,"title":"Ciencia de los datos en la nube - Introducción - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"¿Qué es la nube?","answerOptions":[{"answerText":"Una colección de bases de datos para almacenar big data.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Un conjunto de servicios informáticos de pago por Internet.","isCorrect":"true"},{"answerText":"Una masa visible de partículas suspendidas en el aire..","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué es la computación en nube?","answerOptions":[{"answerText":"La prestación de servicios informáticos a través de Internet..","isCorrect":"true"},{"answerText":"Crear su propio centro de datos.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Usar internet.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuáles son las ventajas de la nube?","answerOptions":[{"answerText":"Flexibilidad, escalabilidad, fiabilidad y seguridad","isCorrect":"true"},{"answerText":"Flexibilidad, escalabilidad, variabilidad, seguridad","isCorrect":"false"},{"answerText":"Claridad, escalabilidad, fiabilidad, variabilidad","isCorrect":"false"}]}]},{"id":33,"title":"Ciencia de datos en la nube - Introducción - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Cuál NO es necesariamente una buena razón para elegir la nube?","answerOptions":[{"answerText":"Uso de servicios de aprendizaje automático e inteligencia de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Procesamiento de grandes cantidades de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Almacenamiento de datos gubernamentales sensibles/confidenciales","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿De qué manera utilizan los científicos de datos la nube?","answerOptions":[{"answerText":"Tareas de infraestructura","isCorrect":"false"},{"answerText":"Almacenamiento de grandes cantidades de datos","isCorrect":"true"},{"answerText":"Configurar las opciones de red","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué servicio de computación en nube proporciona acceso a aplicaciones de software sin necesidad de mantener el software?","answerOptions":[{"answerText":"Infraestructura como servicio","isCorrect":"false"},{"answerText":"Plataforma como servicio","isCorrect":"false"},{"answerText":"Software como servicio","isCorrect":"true"}]}]},{"id":34,"title":"Ciencia de datos en la nube - Low-Code","quiz":[{"questionText":"Una de las ventajas de utilizar Jupyter Notebooks es que se pueden crear rápidamente prototipos de modelos.","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Por qué un científico de datos utilizaría Azure Machine Learning?","answerOptions":[{"answerText":"Para ahorrar tiempo en la exploración y el preprocesamiento de datos.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Para producir modelos precisos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"No es necesario tener experiencia programando para utilizar Azure ML.","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso, programar siempre es necesario","isCorrect":"false"}]}]},{"id":35,"title":"Ciencia de datos en la nube - Low-Code - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Qué hay que crear antes de acceder a Azure ML Studio?","answerOptions":[{"answerText":"Un espacio de trabajo","isCorrect":"true"},{"answerText":"Una instancia de proceso","isCorrect":"false"},{"answerText":"Un cluster","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuáles de las siguientes tareas son compatibles con el ML automatizado?","answerOptions":[{"answerText":"Creación de imágenes","isCorrect":"false"},{"answerText":"Clasificación","isCorrect":"true"},{"answerText":"Generación de lenguaje natural","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿En qué caso necesitas la GPU en lugar de la CPU?","answerOptions":[{"answerText":"Cuando se tienen datos tabulares","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cuando tengas suficiente dinero para permitírtelo","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cuando trabajas con Deep Learning","isCorrect":"true"}]}]},{"id":36,"title":"Ciencia de datos en la nube - Azure","quiz":[{"questionText":"¿Cuál de ellos se vería afectado por el aumento del tamaño de la agrupación?","answerOptions":[{"answerText":"Capacidad de respuesta","isCorrect":"false"},{"answerText":"Coste","isCorrect":"false"},{"answerText":"Rendimiento del modelo","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuál es la ventaja de utilizar herramientas de bajo código?","answerOptions":[{"answerText":"No se requiere experiencia en código","isCorrect":"true"},{"answerText":"Etiquetar automáticamente el conjunto de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Mayor seguridad del modelo","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué es AutoML?","answerOptions":[{"answerText":"Una herramienta para automatizar el preprocesamiento de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Una herramienta para automatizar el despliegue de modelos","isCorrect":"true"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"false"}]}]},{"id":37,"title":"Ciencia de datos en la nube - Azure - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Cuál es la razón para crear una AutoMLConfig?","answerOptions":[{"answerText":"Es donde se dividen los datos de entrenamiento y de prueba","isCorrect":"false"},{"answerText":"Es donde se especifica el modelo a entrenar","isCorrect":"false"},{"answerText":"Proporciona todos los detalles de su experimento AutoML","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuál de las siguientes métricas es soportada por Automated ML para una tarea de clasificación?","answerOptions":[{"answerText":"Precisión","isCorrect":"true"},{"answerText":"r2_score","isCorrect":"false"},{"answerText":"normalized_root_mean_error","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuál NO es una ventaja de utilizar el SDK?","answerOptions":[{"answerText":"Puede utilizarse para automatizar múltiples tareas y ejecuciones","isCorrect":"false"},{"answerText":"Facilita la edición programada de las ejecuciones","isCorrect":"false"},{"answerText":"Puede utilizarse a través de una interfaz gráfica de usuario","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},"4bc1":function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Ciencia de datos para principiantes: Cuestionarios","complete":"Enhorabuena, has completado el cuestionario!","error":"Lo siento, inténtalo de nuevo","quizzes":[{"id":0,"title":"Definición de la ciencia de los datos - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"¿Por qué la palabra _Ciencia_ en Ciencia de Datos?","answerOptions":[{"answerText":"Utiliza métodos científicos para analizar los datos","isCorrect":"true"},{"answerText":"Sólo las personas con títulos académicos pueden entenderlo","isCorrect":"false"},{"answerText":"Para que suene bien","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"El aprendizaje de la ciencia de los datos sólo es útil para los desarrolladores","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"false"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Qué necesitamos para demostrar que los jugadores de baloncesto son más altos que la gente media?","answerOptions":[{"answerText":"Recopilar datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Conocer algo de probabilidad y estadística","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]},{"id":1,"title":"Definir la ciencia de los datos: Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Qué áreas están estrechamente relacionadas con la ciencia de los datos?","answerOptions":[{"answerText":"Inteligencia Artificial","isCorrect":"false"},{"answerText":"Aprendizaje automático","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuál de los siguientes representaciones es un ejemplo de datos no estructurados?","answerOptions":[{"answerText":"Una lista de alumnos en clase","isCorrect":"false"},{"answerText":"Una colección de ensayos de estudiantes","isCorrect":"true"},{"answerText":"Un gráfico de amigos de usuarios en redes sociales","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuál es el objetivo principal de la ciencia de datos?","answerOptions":[{"answerText":"recoger datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"procesar los datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"ser capaz de tomar decisiones basadas en datos","isCorrect":"true"}]}]},{"id":2,"title":"Ética - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"¿Qué es la consideración de la ética en la Ciencia de los Datos?","answerOptions":[{"answerText":"Recogida de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Diseño de algoritmos","isCorrect":"false"},{"answerText":"","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuáles de los siguientes elementos forman parte de los desafíos éticos?","answerOptions":[{"answerText":"La transparencia","isCorrect":"false"},{"answerText":"La privacidad","isCorrect":"true"},{"answerText":"La seguridad y fiabilidad","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"La ética de los datos también incluye la IA y los algoritmos de aprendizaje automático","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso, están separados","isCorrect":"false"}]}]},{"id":3,"title":"Ética - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Cuál es la principal diferencia entre la ética y la ética aplicada?","answerOptions":[{"answerText":"La ética aplicada es un tipo específico de ética","isCorrect":"false"},{"answerText":"La ética aplicada no es un término real","isCorrect":"false"},{"answerText":"La ética aplicada es el proceso de encontrar y corregir problemas éticos","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuál es la diferencia entre reglamento de ética y principios de ética?","answerOptions":[{"answerText":"La normativa ética se centra en la ética habitual","isCorrect":"false"},{"answerText":"No hay ninguna diferencia","isCorrect":"false"},{"answerText":"Los principios éticos no están relacionados con una ley concreta, mientras que los reglamentos sí.","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuáles son los principios y prácticas éticas reales que se pueden aplicar?","answerOptions":[{"answerText":"Sesgo de recogida","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cumplimiento de la normativa ética","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]},{"id":4,"title":"Definición de datos - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"¿Cuáles de estos datos podrían ser cuantitativos?","answerOptions":[{"answerText":"Fotos de perros","isCorrect":"false"},{"answerText":"Reseñas de hoteles","isCorrect":"false"},{"answerText":"Notas o calificaciones de estudiantes","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuáles de estos datos podrían ser datos cualitativos?","answerOptions":[{"answerText":"Lista de salarios de los empleados","isCorrect":"false"},{"answerText":"Reseñas de hoteles","isCorrect":"true"},{"answerText":"Notas o calificaciones de estudiantes","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuál es el objetivo principal de la clasificación de datos?","answerOptions":[{"answerText":"El almacenamiento correcto de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Dar un nombre propio a los datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Saber cuál es el mejor método para organizarlo para la legibilidad y el análisis","isCorrect":"true"}]}]},{"id":5,"title":"Definición de los datos - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"El profesor está revisando el número de respuestas correctas de los alumnos, ¿de qué tipo de datos se trata?","answerOptions":[{"answerText":"Datos cualitativos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Datos cuantitativos","isCorrect":"true"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Una empresa está recogiendo encuestas de sus clientes para mejorar sus productos. ¿De qué tipo de fuente de datos se trata?","answerOptions":[{"answerText":"Primario","isCorrect":"true"},{"answerText":"Secundario","isCorrect":"false"},{"answerText":"Terciario","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Un estudiante está recogiendo datos mediante consultas. ¿Qué fuente de datos podría ser?","answerOptions":[{"answerText":"Archivos locales","isCorrect":"false"},{"answerText":"API","isCorrect":"false"},{"answerText":"Base de datos","isCorrect":"true"}]}]},{"id":6,"title":"Estadística y Probabilidad - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"¿Por qué la estadística y la probabilidad son importantes para la ciencia de los datos?","answerOptions":[{"answerText":"Porque no se puede operar con datos sin saber matemáticas","isCorrect":"false"},{"answerText":"Porque la ciencia de los datos es una ciencia y tiene una sólida base formal","isCorrect":"true"},{"answerText":"Porque queremos evitar que la gente sin formación se dedique a la ciencia de los datos","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Puedes sacar cara 10 veces seguidas al lanzar una moneda?","answerOptions":[{"answerText":"Sí","isCorrect":"true"},{"answerText":"No","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Al lanzar un dado, ¿cuál es la probabilidad de obtener un número par?","answerOptions":[{"answerText":"1/2","isCorrect":"true"},{"answerText":"1/3","isCorrect":"false"},{"answerText":"Es imposible de predecir","isCorrect":"false"}]}]},{"id":7,"title":"Estadística y Probabilidad - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Queremos demostrar que los jugadores de baloncesto son más altos que la gente media. Hemos recogido las estaturas de 20 personas de ambos grupos. ¿Qué tenemos que hacer?","answerOptions":[{"answerText":"comparar la media","isCorrect":"false"},{"answerText":"Recoger más datos, ¡20 no es suficiente!","isCorrect":"false"},{"answerText":"utilizar la prueba t de Student","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cómo podemos demostrar que los ingresos de una persona dependen del nivel de educación?","answerOptions":[{"answerText":"calcular el coeficiente de correlación","isCorrect":"true"},{"answerText":"dividir en grupos con y sin estudios y calcular las medias","isCorrect":"false"},{"answerText":"utilizar la prueba t de Studen","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Lanzamos los dados 100 veces y calculamos el valor medio. ¿Cuál sería la distribución del resultado?","answerOptions":[{"answerText":"uniforme","isCorrect":"false"},{"answerText":"normal","isCorrect":"true"},{"answerText":"ninguna de las respuestas anteriores","isCorrect":"false"}]}]}]}]')},"56d7":function(e,s,t){"use strict";t.r(s);var a=t("2b0e"),r=function(){var e=this,s=e.$createElement,t=e._self._c||s;return t("div",[t("nav",[t("ul",[t("li",[t("router-link",{staticClass:"navlink",attrs:{to:"/"}},[e._v("Home")])],1),e._m(0),t("li",[t("select",{directives:[{name:"model",rawName:"v-model",value:e.locale,expression:"locale"}],on:{change:function(s){var t=Array.prototype.filter.call(s.target.options,(function(e){return e.selected})).map((function(e){var s="_value"in e?e._value:e.value;return s}));e.locale=s.target.multiple?t:t[0]}}},[t("option",[e._v("en")]),t("option",[e._v("es")])])]),t("li",{staticClass:"title"},[e._v(e._s(e.questions[e.locale][0].title))])])]),t("div",{attrs:{id:"app"}},[t("router-view",[t("Quiz")],1)],1)])},i=[function(){var e=this,s=e.$createElement,t=e._self._c||s;return t("li",[t("label",{attrs:{for:"locale"}},[e._v("locale")])])}],o=function(){var e=this,s=e.$createElement,t=e._self._c||s;return t("div",{staticClass:"card"},e._l(e.questions[e.currLocale],(function(s){return t("div",{key:s.quizzes[0].id},e._l(s.quizzes,(function(a){return t("div",{key:a.id},[e.route==a.id?t("div",[t("div",[e.complete?t("h3",{staticClass:"message complete"},[e._v(e._s(s.complete))]):t("div",[e.error?t("h3",{staticClass:"error"},[e._v(e._s(s.error))]):e._e()]),t("h1",[e._v(e._s(a.title))]),t("h2",[e._v(" "+e._s(a.quiz[e.currentQuestion].questionText)+" ")]),t("div",e._l(a.quiz[e.currentQuestion].answerOptions,(function(s,a){return t("button",{key:a,staticClass:"btn ans-btn",on:{click:function(t){return e.handleAnswerClick(s.isCorrect)}}},[e._v(" "+e._s(s.answerText)+" ")])})),0)])]):e._e()])})),0)})),0)},n=[],c=t("b26f"),l=t("b1e9"),u=t("ab5f"),d=t("c6bf"),w=t("c42b"),p=t("7b56");const x={0:c[0],1:l[0],2:u[0],3:d[0],4:w[0],5:p[0]};var f=x,T=t("8834");const C={0:T[0]};var h=C,m=t("4bc1"),g=t("a420"),q=t("f1f5"),b=t("ca70"),v=t("3d7b"),y=t("babc");const z={0:m[0],1:g[0],2:q[0],3:b[0],4:v[0],5:y[0]};var O=z;const P={en:f,fr:h,es:O};var S=P,L={name:"Quiz",data(){return{currentQuestion:0,complete:!1,error:!1,route:"",locale:""}},computed:{questions(){return S},currLocale(){return this.$root.$i18n.locale}},i18n:{messages:S},methods:{handleAnswerClick(e){this.error=!1;let s=this.currentQuestion+1;"true"==e?s<3?this.currentQuestion=s:this.complete=!0:this.error=!0}},created(){this.route=this.$route.params.id,this.$route.query.loc?this.locale=this.$route.query.loc:this.locale="en"}},A=L,Q=t("2877"),D=Object(Q["a"])(A,o,n,!1,null,null,null),W=D.exports,F={name:"App",computed:{questions(){return S}},i18n:{messages:S},components:{Quiz:W},data(){return{locale:""}},watch:{locale(e){this.$root.$i18n.locale=e}},created(){this.route=this.$route.params.id,this.$route.query.loc?this.locale=this.$route.query.loc:this.locale="en"}},_=F,j=(t("034f"),Object(Q["a"])(_,r,i,!1,null,null,null)),N=j.exports,k=t("8c4f"),E=function(){var e=this,s=e.$createElement,t=e._self._c||s;return t("div",e._l(e.questions[e.currLocale],(function(s){return t("div",{key:s.id},e._l(s.quizzes,(function(s){return t("router-link",{key:s.id,staticClass:"link",attrs:{to:"quiz/"+s.id}},[e._v(" "+e._s(s.title)+" ")])})),1)})),0)},M=[],U={name:"Home",data(){return{locale:""}},computed:{questions(){return S},currLocale(){return this.$root.$i18n.locale}},i18n:{messages:S},watch:{locale(e){this.$root.$i18n.locale=e}},created(){this.route=this.$route.params.id,this.$route.query.loc?this.locale=this.$route.query.loc:this.locale="en"}},I=U,V=Object(Q["a"])(I,E,M,!1,null,null,null),$=V.exports,B=function(){var e=this,s=e.$createElement;e._self._c;return e._m(0)},J=[function(){var e=this,s=e.$createElement,t=e._self._c||s;return t("div",[t("p",[e._v("Sorry, wrong number!")])])}],R={},H=Object(Q["a"])(R,B,J,!1,null,null,null),Y=H.exports;a["a"].use(k["a"]);const G=new k["a"]({mode:"history",base:"/",routes:[{path:"/",name:"home",component:$},{path:"/quiz/:id",name:"Quiz",component:W},{path:"/:pathMatch(.*)*",name:"NotFound",component:Y,meta:{title:"Not Found"}}]});G.beforeEach((e,s,t)=>{t()});var K=G,X=t("a925");a["a"].config.productionTip=!1,a["a"].use(X["a"]);const Z=new X["a"]({locale:"en",fallbackLocale:"en"});new a["a"]({i18n:Z,router:K,render:e=>e(N)}).$mount("#app")},"7b56":function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science for Beginners: Quizzes","complete":"Congratulations, you completed the quiz!","error":"Sorry, try again","quizzes":[{"id":38,"title":"Data Science In the Wild - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Data Science can be used in many industries such as","answerOptions":[{"answerText":"Finance and the Humanities","isCorrect":"false"},{"answerText":"Agriculture and Manufacturing","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of these and more","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Data Science in the context of research can be focus on:","answerOptions":[{"answerText":"innovation opportunities","isCorrect":"true"},{"answerText":"error handling","isCorrect":"false"},{"answerText":"boosting sales","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"The \'Gender Shades Study\' focused on","answerOptions":[{"answerText":"transforming gender discourse","isCorrect":"false"},{"answerText":"the biases inherent in facial analytics","isCorrect":"true"},{"answerText":"neither of these","isCorrect":"false"}]}]},{"id":39,"title":"Data Science In the Wild - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"Digital Humanities is a practice that combines computational methods with humanistic inquiry","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Use Data Science for sustainability research by","answerOptions":[{"answerText":"studying deforestation","isCorrect":"false"},{"answerText":"studying climate change data","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of these","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"In finance, you can use data science for","answerOptions":[{"answerText":"research on your financial services","isCorrect":"false"},{"answerText":"to customize mutual fund options based on the type of customer","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of the above","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},"85ec":function(e,s,t){},8834:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science pour Débutants: Quizzes","complete":"Felicitations, you completed the quiz!","error":"Oups, try again","quizzes":[{"id":0,"title":"Premier quiz","quiz":[{"questionText":"premier question","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"deuxieme question","answerOptions":[{"answerText":"classical ML was invented first","isCorrect":"false"},{"answerText":"the use of neural networks","isCorrect":"true"},{"answerText":"deep learning is used in robots","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"troisieme question","answerOptions":[{"answerText":"to automate the solving of multi-dimensional problems","isCorrect":"false"},{"answerText":"to customize a shopping experience based on the type of customer","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of the above","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},a420:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Ciencia de datos para principiantes: Cuestionarios","complete":"Enhorabuena, has completado el cuestionario!","error":"Lo siento, inténtalo de nuevo","quizzes":[{"id":8,"title":"Bases de datos relacionales - Precuestionario","quiz":[{"questionText":"Una base de datos puede considerarse una tabla con columnas y filas","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"La mayoría de las bases de datos se componen de","answerOptions":[{"answerText":"una tabla","isCorrect":"false"},{"answerText":"una hoja de cálculo","isCorrect":"false"},{"answerText":"muchas tablas","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Puede evitar la duplicación de nombres de columnas si","answerOptions":[{"answerText":"creando muchas tablas","isCorrect":"false"},{"answerText":"creando tablas con relaciones incorporadas","isCorrect":"true"},{"answerText":"creando una única tabla gigante","isCorrect":"false"}]}]},{"id":9,"title":"Bases de datos relacionales - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Una clave primaria es","answerOptions":[{"answerText":"un valor utilizado para identificar una fila específica en una tabla","isCorrect":"true"},{"answerText":"un valor utilizado para hacer que los valores sean únicos","isCorrect":"false"},{"answerText":"un valor utilizado para forzar la capitalización","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Una columna numérica \'ID\' sería una buena clave primari","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Una clave foránea se utiliza para","answerOptions":[{"answerText":"valores que hacen referencia a los identificadores en una tabla separada","isCorrect":"true"},{"answerText":"valores que hacen referencia a las cadenas en una tabla separada","isCorrect":"false"},{"answerText":"conservar los valores que cambian con el tiempo","isCorrect":"false"}]}]},{"id":10,"title":"Bases de datos no relacionales - Precuestionario","quiz":[{"questionText":"Las hojas de cálculo son datos no relacionales","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Identifica la diferencia entre datos no relacionales y relacionales.","answerOptions":[{"answerText":"Las bases de datos relacionales siempre contienen columnas y filas","isCorrect":"true"},{"answerText":"Algunos tipos de datos no relacionales utilizan columnas","isCorrect":"false"},{"answerText":"No hay ninguna diferencia","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué significa NoSQL?","answerOptions":[{"answerText":"Nope SQL","isCorrect":"false"},{"answerText":"No sólo SQL","isCorrect":"true"},{"answerText":"No más SQL","isCorrect":"false"}]}]},{"id":11,"title":"Bases de datos no relacionales - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Cuál de estos NO es un tipo de NoSQL?","answerOptions":[{"answerText":"Object oriented","isCorrect":"true"},{"answerText":"Clave-valor","isCorrect":"false"},{"answerText":"Columnas","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué utilizas para hacer cálculos en las hojas de cálculo?","answerOptions":[{"answerText":"Python","isCorrect":"false"},{"answerText":"Alias","isCorrect":"false"},{"answerText":"Fórmulas","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿A qué otro tipo de datos no relacionales se parece un documento en una base de datos de documentos?","answerOptions":[{"answerText":"Claves","isCorrect":"false"},{"answerText":"Columnas","isCorrect":"false"},{"answerText":"JSON","isCorrect":"true"}]}]},{"id":12,"title":"Python - Precuestionario","quiz":[{"questionText":"Python es un buen lenguaje para","answerOptions":[{"answerText":"La ciencia de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Princiantes","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Python es un buen lenguaje para la Ciencia de Datos porque","answerOptions":[{"answerText":"tiene muchas bibliotecas","isCorrect":"false"},{"answerText":"es un lenguaje rico pero sencillo","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"No puedes hacer ciencia de datos si no sabes Python","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"false"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"true"}]}]},{"id":13,"title":"Python - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"¿Qué biblioteca utilizarías para representar una lista de notas de los alumnos en clase?","answerOptions":[{"answerText":"Numpy","isCorrect":"false"},{"answerText":"SciPy","isCorrect":"false"},{"answerText":"Pandas","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Tienes un DataFrame con una lista de alumnos, su número de grupo y la nota media. ¿Qué operación utilizarías para calcular la nota media por grupo?","answerOptions":[{"answerText":"average","isCorrect":"false"},{"answerText":"avg","isCorrect":"false"},{"answerText":"groupby","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Tienes 100 amigos y quieres representar la información sobre la frecuencia con la que se hacen fotos entre ellos. ¿Qué estructura de datos utilizarías?","answerOptions":[{"answerText":"Numpy array","isCorrect":"true"},{"answerText":"Pandas DataFrame","isCorrect":"false"},{"answerText":"Pandas Series","isCorrect":"false"}]}]},{"id":14,"title":"Preparación de datos - Precuestionario","quiz":[{"questionText":"¿Cuál de ellos forma parte del proceso de preparación de datos?","answerOptions":[{"answerText":"Validación del modelo","isCorrect":"false"},{"answerText":"Clasificación","isCorrect":"false"},{"answerText":"Limpieza de los datos","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Por qué es tan importante la preparación de los datos?","answerOptions":[{"answerText":"Hace que los modelos sean más precisos","isCorrect":"true"},{"answerText":"No es importante","isCorrect":"false"},{"answerText":"Los ordenadores pueden ayudar a limpiar los datos","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuál es el objetivo de la limpieza de datos?","answerOptions":[{"answerText":"Corrección de problemas de formato","isCorrect":"false"},{"answerText":"Fijar los tipos de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]},{"id":15,"title":"Preparación de los datos - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Fusionar o unir dos conjuntos de datos en uno solo puede afectar a la coherencia de los datos","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué es lo primero que hay que hacer ante la falta de datos?","answerOptions":[{"answerText":"Borrar los datos relacionados a esa falta","isCorrect":"false"},{"answerText":"Evaluar por qué falta","isCorrect":"true"},{"answerText":"Intenta rellenar los valores vacíos","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"La unión de dos o más conjuntos de datos puede provocar los siguientes problemas","answerOptions":[{"answerText":"Duplicados","isCorrect":"false"},{"answerText":"Un formato inconsistente","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},ab5f:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science for Beginners: Quizzes","complete":"Congratulations, you completed the quiz!","error":"Sorry, try again","quizzes":[{"id":16,"title":"Visualizing Quantities - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"A useful library for data visualizations is:","answerOptions":[{"answerText":"Matplotlib","isCorrect":"true"},{"answerText":"Matchartlib","isCorrect":"false"},{"answerText":"Matgraphtlib","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"You can visualize quantities using:","answerOptions":[{"answerText":"scatterplots","isCorrect":"false"},{"answerText":"line charts","isCorrect":"false"},{"answerText":"both the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Bar plots are useful for visualizing quantity","answerOptions":[{"answerText":"true","isCorrect":"true"},{"answerText":"false","isCorrect":"false"}]}]},{"id":17,"title":"Visualizing Quantities - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"You can analyze trends over time using a:","answerOptions":[{"answerText":"line chart","isCorrect":"true"},{"answerText":"bar chart","isCorrect":"false"},{"answerText":"pie chart","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"You can compare values using this type of chart:","answerOptions":[{"answerText":"line chart","isCorrect":"false"},{"answerText":"bar chart","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of these","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Show how parts relate to a whole using this type of chart:","answerOptions":[{"answerText":"line","isCorrect":"false"},{"answerText":"column","isCorrect":"false"},{"answerText":"pie","isCorrect":"true"}]}]},{"id":18,"title":"Visualizing Distributions - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Histograms are overall more sophisticated types of chart than scatterplots","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"You can visualize distributions using this type of chart:","answerOptions":[{"answerText":"scatterplot","isCorrect":"true"},{"answerText":"pie chart","isCorrect":"false"},{"answerText":"column chart","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"This library is particularly useful for building histograms","answerOptions":[{"answerText":"TensorFlow","isCorrect":"false"},{"answerText":"PyTorch","isCorrect":"false"},{"answerText":"Matplotlib","isCorrect":"true"}]}]},{"id":19,"title":"Visualizing Distributions - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"Histograms can be used to analyze this type of data:","answerOptions":[{"answerText":"textual","isCorrect":"false"},{"answerText":"numeric","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"In a histogram, a \'bin\' refers to:","answerOptions":[{"answerText":"a class of data","isCorrect":"false"},{"answerText":"a grouping of data","isCorrect":"true"},{"answerText":"throwaway data","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"To build a smooth density plot, use this library:","answerOptions":[{"answerText":"Seaborn","isCorrect":"true"},{"answerText":"Matplotlib","isCorrect":"false"},{"answerText":"PyTorch","isCorrect":"false"}]}]},{"id":20,"title":"Visualizing Proportions - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"To visualize proprtions, use this type of chart:","answerOptions":[{"answerText":"pie","isCorrect":"false"},{"answerText":"waffle","isCorrect":"false"},{"answerText":"either of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"A free tool for visualizing your data is:","answerOptions":[{"answerText":"Popculator","isCorrect":"false"},{"answerText":"Graphculator","isCorrect":"false"},{"answerText":"Charticulator","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Use `plt.pie` to display a:","answerOptions":[{"answerText":"pie chart","isCorrect":"true"},{"answerText":"waffle chart","isCorrect":"false"},{"answerText":"scatterplot","isCorrect":"false"}]}]},{"id":21,"title":"Visualizing Proportions - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"You can edit the colors of your waffle charts","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Use this library to build waffle charts:","answerOptions":[{"answerText":"edwaffle","isCorrect":"false"},{"answerText":"pywaffle","isCorrect":"true"},{"answerText":"yumwaffle","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"In a donut chart, build your center circle using this syntax:","answerOptions":[{"answerText":"plt.Oval","isCorrect":"false"},{"answerText":"plt.Circle","isCorrect":"true"},{"answerText":"plt.Edit","isCorrect":"false"}]}]},{"id":22,"title":"Visualizing Relationships - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Use this library to visualize relationships:","answerOptions":[{"answerText":"Seaborn","isCorrect":"true"},{"answerText":"Merborn","isCorrect":"false"},{"answerText":"Reborn","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Use Seaborn\'s `relplot` to visualize","answerOptions":[{"answerText":"categorical relationships","isCorrect":"false"},{"answerText":"statistical relationships","isCorrect":"true"},{"answerText":"special relationships","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"By editing a scatterplot\'s hue, you can:","answerOptions":[{"answerText":"display a dataset\'s distribution","isCorrect":"true"},{"answerText":"display item colors","isCorrect":"false"},{"answerText":"display temperatures","isCorrect":"false"}]}]},{"id":23,"title":"Visualizing Relationships - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"A more accessible way to display distribution is:","answerOptions":[{"answerText":"Using datapoint shape variation","isCorrect":"false"},{"answerText":"Using datapoint size variation","isCorrect":"false"},{"answerText":"Using either of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Using Seaborn\'s `relplot` you can view an aggregation of data around a line chart","answerOptions":[{"answerText":"true","isCorrect":"true"},{"answerText":"false","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Facet grids help visualize","answerOptions":[{"answerText":"a given facet of your data","isCorrect":"true"},{"answerText":"outliers in your data","isCorrect":"false"},{"answerText":"progression in your data","isCorrect":"false"}]}]},{"id":24,"title":"Meaningful Visualizations - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"It\'s relatively easy to deceive users by editing charts","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Selecting the kind of chart to build depends on the type of data you have and the story you are telling about it","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"To create a deceptive chart, some creators manipulate:","answerOptions":[{"answerText":"the chart colors","isCorrect":"false"},{"answerText":"the X and Y axes","isCorrect":"false"},{"answerText":"either of the above","isCorrect":"true"}]}]},{"id":25,"title":"Meaningful Visualizations - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"Ensure that your charts are:","answerOptions":[{"answerText":"accessible","isCorrect":"false"},{"answerText":"readable","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"D3 is an excellent charting library for use to create:","answerOptions":[{"answerText":"animated visualizations","isCorrect":"true"},{"answerText":"infographics","isCorrect":"false"},{"answerText":"deep learning","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Ensure the readability of your chart by:","answerOptions":[{"answerText":"adding tags","isCorrect":"false"},{"answerText":"editing color","isCorrect":"false"},{"answerText":"aligning labels properly","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},b1e9:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science for Beginners: Quizzes","complete":"Congratulations, you completed the quiz!","error":"Sorry, try again","quizzes":[{"id":8,"title":"Relational Databases - Pre Quiz","quiz":[{"questionText":"A database can be considered a table with columns and rows","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Most databases are comprised of","answerOptions":[{"answerText":"one table","isCorrect":"false"},{"answerText":"one spreadsheet","isCorrect":"false"},{"answerText":"many tables","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"You can avoid duplicating column names by","answerOptions":[{"answerText":"creating many tables","isCorrect":"false"},{"answerText":"creating tables with relationships built in","isCorrect":"true"},{"answerText":"sticking to one big table","isCorrect":"false"}]}]},{"id":9,"title":"Relational Databases - Post Quiz","quiz":[{"questionText":"A primary key is","answerOptions":[{"answerText":"a value used to identify one specific row in a table","isCorrect":"true"},{"answerText":"a value used to make values unique","isCorrect":"false"},{"answerText":"a value used to force capitalization","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"A numeric \'ID\' column would be a good primary key","answerOptions":[{"answerText":"true","isCorrect":"true"},{"answerText":"false","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"A foreign key is used to","answerOptions":[{"answerText":"values that reference the ids in a separate table","isCorrect":"true"},{"answerText":"values that reference the strings in a separate table","isCorrect":"false"},{"answerText":"preserve values that change over time","isCorrect":"false"}]}]},{"id":10,"title":"Non-Relational Databases - Pre Quiz","quiz":[{"questionText":"Spreadsheets are non-relational data","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Identify the difference between non-relational and relational data?","answerOptions":[{"answerText":"Relational databases always contain columns and rows","isCorrect":"true"},{"answerText":"Some types of non-relational data use columns","isCorrect":"false"},{"answerText":"There is no difference","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What does NoSQL stand for?","answerOptions":[{"answerText":"Nope SQL","isCorrect":"false"},{"answerText":"Not Only SQL","isCorrect":"true"},{"answerText":"No more SQL","isCorrect":"false"}]}]},{"id":11,"title":"Non-Relational Databases - Post Quiz","quiz":[{"questionText":"Which one of these is NOT a type of NoSQL?","answerOptions":[{"answerText":"Object oriented","isCorrect":"true"},{"answerText":"Key-value","isCorrect":"false"},{"answerText":"Columnar","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What do you use to do calculations in spreadsheets?","answerOptions":[{"answerText":"Python","isCorrect":"false"},{"answerText":"Aliases","isCorrect":"false"},{"answerText":"Formulas","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"What other type of non-relational data does a document in a document database resemble?","answerOptions":[{"answerText":"Keys","isCorrect":"false"},{"answerText":"Column","isCorrect":"false"},{"answerText":"JSON","isCorrect":"true"}]}]},{"id":12,"title":"Python - Pre Quiz","quiz":[{"questionText":"Python is a good language for","answerOptions":[{"answerText":"Data Science","isCorrect":"false"},{"answerText":"Beginners","isCorrect":"false"},{"answerText":"Both","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Python is a good language for Data Science because","answerOptions":[{"answerText":"it has a lot of libraries","isCorrect":"false"},{"answerText":"it is a rich yet simple language","isCorrect":"false"},{"answerText":"all of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"You cannot do Data Science if you do not know Python","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"false"},{"answerText":"False","isCorrect":"true"}]}]},{"id":13,"title":"Python - Post Quiz","quiz":[{"questionText":"Which library would you use to represent a list of grades of students in class?","answerOptions":[{"answerText":"Numpy","isCorrect":"false"},{"answerText":"SciPy","isCorrect":"false"},{"answerText":"Pandas","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"You have a DataFrame with a list of students, their group number, and average grade. Which operation would you use to compute the average grade per group?","answerOptions":[{"answerText":"average","isCorrect":"false"},{"answerText":"avg","isCorrect":"false"},{"answerText":"groupby","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"You have 100 friends and you want to represent the information on how frequently they take pictures with each other. Which data structure would you use?","answerOptions":[{"answerText":"Numpy array","isCorrect":"true"},{"answerText":"Pandas DataFrame","isCorrect":"false"},{"answerText":"Pandas Series","isCorrect":"false"}]}]},{"id":14,"title":"Data Preparation - Pre Quiz","quiz":[{"questionText":"Which one of these is part of the data preparation process?","answerOptions":[{"answerText":"Model validation","isCorrect":"false"},{"answerText":"Classification","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cleaning","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Why is data preparation so important?","answerOptions":[{"answerText":"It makes models more accurate","isCorrect":"true"},{"answerText":"It\'s not important","isCorrect":"false"},{"answerText":"Computers can help clean the data","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is a goal of data cleaning?","answerOptions":[{"answerText":"Fixing formatting issues","isCorrect":"false"},{"answerText":"Fixing data types","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]}]},{"id":15,"title":"Data Preparation - Post Quiz","quiz":[{"questionText":"Merging or joining two datasets into one can affect consistency in data","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What\'s the first thing that should be done when faced with missing data?","answerOptions":[{"answerText":"Delete it","isCorrect":"false"},{"answerText":"Assess why it\'s missing","isCorrect":"true"},{"answerText":"Try to fill in empty values","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Joining two or more datasets can cause which following issue(s)?","answerOptions":[{"answerText":"Duplicates","isCorrect":"false"},{"answerText":"Inconsistent formatting","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},b26f:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science for Beginners: Quizzes","complete":"Congratulations, you completed the quiz!","error":"Sorry, try again","quizzes":[{"id":0,"title":"Defining Data Science - Pre Quiz","quiz":[{"questionText":"Why is the word _Science_ in Data Science?","answerOptions":[{"answerText":"It uses scientific methods to analyze data","isCorrect":"true"},{"answerText":"Only people with academic degrees can understand it","isCorrect":"false"},{"answerText":"To make is sound cool","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Learning Data Science is only useful for developers","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"false"},{"answerText":"False","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"What do we need to demonstrate that basketball players are taller than average people?","answerOptions":[{"answerText":"Collect some data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Know some probability and statistics","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]}]},{"id":1,"title":"Defining Data Science: Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"Which areas are closely related to data science?","answerOptions":[{"answerText":"Artificial Intelligence","isCorrect":"false"},{"answerText":"Machine Learning","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which of the following is an example of non-structured data?","answerOptions":[{"answerText":"List of students in class","isCorrect":"false"},{"answerText":"Collection of student essays","isCorrect":"true"},{"answerText":"Graph of friends of social network users","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is the main goal of data science?","answerOptions":[{"answerText":"to collect data","isCorrect":"false"},{"answerText":"to process data","isCorrect":"false"},{"answerText":"to be able to make decisions based on data","isCorrect":"true"}]}]},{"id":2,"title":"Ethics - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"What is a consideration of ethics in Data Science?","answerOptions":[{"answerText":"Data collection","isCorrect":"false"},{"answerText":"Algorithm Design","isCorrect":"false"},{"answerText":"All the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which of the following are a part of ethical challenges?","answerOptions":[{"answerText":"Transparency","isCorrect":"false"},{"answerText":"Data privacy","isCorrect":"true"},{"answerText":"Reliability and safety","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Data ethics also includes AI and machine learning algorithms ","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False, they are separate","isCorrect":"false"}]}]},{"id":3,"title":"Ethics - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"What is the main difference between ethics and applied ethics?","answerOptions":[{"answerText":"Applied ethics is a specific type of ethics","isCorrect":"false"},{"answerText":"Applied ethics is not a real term","isCorrect":"false"},{"answerText":"Applied ethics is the process of finding and correcting ethical issues","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"What is the difference between ethics regulation vs ethics principles","answerOptions":[{"answerText":"Ethics regulation focuses on regular ethics","isCorrect":"false"},{"answerText":"There is no difference","isCorrect":"false"},{"answerText":"Ethics principles do not relate to a particular law, while regulations do","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which of these are real ethical principles and practices that can be applied?","answerOptions":[{"answerText":"Collection bias","isCorrect":"false"},{"answerText":"Compliance with ethics regulations","isCorrect":"false"},{"answerText":"both of the above","isCorrect":"true"}]}]},{"id":4,"title":"Defining Data - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Which of these could be quantitative data?","answerOptions":[{"answerText":"Photos of dogs","isCorrect":"false"},{"answerText":"Hotel reviews","isCorrect":"false"},{"answerText":"Student’s marks or grades","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which of these could be qualitative data?","answerOptions":[{"answerText":"List of employees\' salaries","isCorrect":"false"},{"answerText":"Hotel reviews","isCorrect":"true"},{"answerText":"Students\' marks or grades","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is the main goal of classifying data?","answerOptions":[{"answerText":"To store the data correctly","isCorrect":"false"},{"answerText":"To give the data a proper name","isCorrect":"false"},{"answerText":"To know which method is best to organize it for readability and analysis","isCorrect":"true"}]}]},{"id":5,"title":"Defining Data - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"The teacher is reviewing students’ number of correct answers, what type of data is that?","answerOptions":[{"answerText":"Qualitative Data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Quantitative Data","isCorrect":"true"},{"answerText":"All the above","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"A company is collecting surveys from their customers to improve their products. What type of data source is this?","answerOptions":[{"answerText":"Primary","isCorrect":"true"},{"answerText":"Secondary","isCorrect":"false"},{"answerText":"Tertiary","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"A student is collecting data using queries. What data source could that be?","answerOptions":[{"answerText":"Local Files","isCorrect":"false"},{"answerText":"API","isCorrect":"false"},{"answerText":"Database","isCorrect":"true"}]}]},{"id":6,"title":"Statistics and Probability - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Why statistics and probability are important for data science?","answerOptions":[{"answerText":"Because you cannot operate on data without knowing math","isCorrect":"false"},{"answerText":"Because data science is a science and has strong formal foundation","isCorrect":"true"},{"answerText":"Because we want to keep uneducated people from doing data science","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Can you get heads 10 times in a row when throwing a coin?","answerOptions":[{"answerText":"yes","isCorrect":"true"},{"answerText":"no","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"When you throw a dice, what is the probability of getting an even number?","answerOptions":[{"answerText":"1/2","isCorrect":"true"},{"answerText":"1/3","isCorrect":"false"},{"answerText":"impossible to tell","isCorrect":"false"}]}]},{"id":7,"title":"Statistics and Probability - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"We want to prove that basketball players are taller than average people. We have collected heights of 20 people from both groups. What do we need to do?","answerOptions":[{"answerText":"compare means","isCorrect":"false"},{"answerText":"collect more data, 20 is not enough!","isCorrect":"false"},{"answerText":"use t-test","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"How can we demonstrate that income of a person is dependent on the level of education?","answerOptions":[{"answerText":"compute correlation coefficient","isCorrect":"true"},{"answerText":"divide into educated and non-educated cohorts and compute means","isCorrect":"false"},{"answerText":"use t-test","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"We throw the dice 100 times and compute the average value. What would be the distribution of the result?","answerOptions":[{"answerText":"uniform","isCorrect":"false"},{"answerText":"normal","isCorrect":"true"},{"answerText":"none of the above","isCorrect":"false"}]}]}]}]')},babc:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Ciencia de datos para principiantes: Cuestionarios","complete":"Enhorabuena, has completado el cuestionario!","error":"Lo siento, inténtalo de nuevo","quizzes":[{"id":38,"title":"Ciencia de los datos en la naturaleza","quiz":[{"questionText":"La ciencia de los datos puede utilizarse en muchos sectores, como","answerOptions":[{"answerText":"Finanzas y Humanidades","isCorrect":"false"},{"answerText":"Agricultura y manufactura","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"La ciencia de los datos en el contexto de la investigación puede centrarse en:","answerOptions":[{"answerText":"oportunidades de innovación","isCorrect":"true"},{"answerText":"gestión de errores","isCorrect":"false"},{"answerText":"impulsar las ventas","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"El \'Estudio de los matices de género\' se centró en","answerOptions":[{"answerText":"transformar el discurso de género","isCorrect":"false"},{"answerText":"los sesgos inherentes al análisis facial","isCorrect":"true"},{"answerText":"Ninguna de las respuestas anteriores","isCorrect":"false"}]}]},{"id":39,"title":"Ciencia de los datos en la naturaleza - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Las humanidades digitales son una práctica que combina los métodos informáticos con la investigación humanística","answerOptions":[{"answerText":"Verdadera","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Utilizar la ciencia de los datos para la investigación de la sostenibilidad","answerOptions":[{"answerText":"Estudiar la deforestación","isCorrect":"false"},{"answerText":"Estudio de los datos del cambio climático","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"En finanzas, se puede utilizar la ciencia de los datos para","answerOptions":[{"answerText":"Investigación sobre sus servicios financieros","isCorrect":"false"},{"answerText":"Personalizar las opciones de fondos de inversión en función del tipo de cliente","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},c42b:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science for Beginners: Quizzes","complete":"Congratulations, you completed the quiz!","error":"Sorry, try again","quizzes":[{"id":32,"title":"Data Science in the Cloud - Introduction - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"What is the cloud?","answerOptions":[{"answerText":"A collection of databases for storing big data.","isCorrect":"false"},{"answerText":"A collection of pay-as-you-go computing services over the internet.","isCorrect":"true"},{"answerText":"A visible mass of particles suspended in the air.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is cloud computing?","answerOptions":[{"answerText":"Delivery of computing services over the internet.","isCorrect":"true"},{"answerText":"Setting up your own datacenter.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Using the internet.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What are some advantages of the cloud?","answerOptions":[{"answerText":"Flexibility, scalability, reliability, security","isCorrect":"true"},{"answerText":"Flexibility, scalability, variability, security","isCorrect":"false"},{"answerText":"Clarity, scalability, reliability, variability","isCorrect":"false"}]}]},{"id":33,"title":"Data Science in the Cloud - Introduction - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"Which one is NOT necessarily a good reason for choosing the cloud?","answerOptions":[{"answerText":"Using Machine Learning and data intelligence services","isCorrect":"false"},{"answerText":"Processing large amounts of data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Storing sensitive/confidential governmental data","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"In which way(s) do data scientists use the cloud?","answerOptions":[{"answerText":"Infrastructure tasks","isCorrect":"false"},{"answerText":"Storing large amounts of data","isCorrect":"true"},{"answerText":"Configuring networking options","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Which cloud computing service provides access to software applications without the need to maintain the software?","answerOptions":[{"answerText":"Infrastructure as a Service","isCorrect":"false"},{"answerText":"Platform as a Service","isCorrect":"false"},{"answerText":"Software as a Service","isCorrect":"true"}]}]},{"id":34,"title":"Data Science in the Cloud - Low-Code - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"One benefit of using Jupyter Notebooks is that you can quickly prototype models.","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Why would a data scientist use Azure Machine Learning?","answerOptions":[{"answerText":"To save time exploring and pre-processing data.","isCorrect":"false"},{"answerText":"To produce accurate models","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"You don\'t need to have expertise in coding to use Azure ML.","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False, code is always needed","isCorrect":"false"}]}]},{"id":35,"title":"Data Science in the Cloud - Low-Code - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"What do you need to create before accessing Azure ML Studio?","answerOptions":[{"answerText":"A workspace","isCorrect":"true"},{"answerText":"A compute instance","isCorrect":"false"},{"answerText":"A compute cluster","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Which of the following tasks are supported by Automated ML?","answerOptions":[{"answerText":"Image generation","isCorrect":"false"},{"answerText":"Classification","isCorrect":"true"},{"answerText":"Natural language generation","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"In which case do you need GPU over CPU?","answerOptions":[{"answerText":"When you have tabular data","isCorrect":"false"},{"answerText":"When you have enough money to afford it","isCorrect":"false"},{"answerText":"When you do Deep Learning","isCorrect":"true"}]}]},{"id":36,"title":"Data Science in the Cloud - Azure - Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Which of these would be affected by increasing the cluster size?","answerOptions":[{"answerText":"Responsiveness","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cost","isCorrect":"false"},{"answerText":"Model performance","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"What is a benefit of using low code tools?","answerOptions":[{"answerText":"No expertise of code required","isCorrect":"true"},{"answerText":"Automatically label the dataset","isCorrect":"false"},{"answerText":"Better security of the model","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is AutoML?","answerOptions":[{"answerText":"A tool for automating the preprocessing of data","isCorrect":"false"},{"answerText":"A tool for automating the deployment of models","isCorrect":"true"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"false"}]}]},{"id":37,"title":"Data Science in the Cloud - Azure - Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"What is the reason for creating an AutoMLConfig?","answerOptions":[{"answerText":"It is where the training and the testing data are split","isCorrect":"false"},{"answerText":"It is where you specify the model to be trained","isCorrect":"false"},{"answerText":"It provides all the details of your AutoML experiment","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which of the following metrics is supported by Automated ML for a classification task?","answerOptions":[{"answerText":"Accuracy","isCorrect":"true"},{"answerText":"r2_score","isCorrect":"false"},{"answerText":"normalized_root_mean_error","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is NOT an advantage of using the SDK?","answerOptions":[{"answerText":"It can be used to automate multiple tasks and runs","isCorrect":"false"},{"answerText":"It makes it easier to programmatically edit runs","isCorrect":"false"},{"answerText":"It can be used through a Graphical User Interface","isCorrect":"true"}]}]}]}]')},c6bf:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Data Science for Beginners: Quizzes","complete":"Congratulations, you completed the quiz!","error":"Sorry, try again","quizzes":[{"id":26,"title":"Data Science LifeCycle - Introduction Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"What is the first step of the data science lifecycle?","answerOptions":[{"answerText":"Analyzing data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cleaning data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Acquiring data and the problem to solve","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Once the next step of the data science lifecycle is reached, you can\'t go back to previous steps","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"false"},{"answerText":"False","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"What considerations should be taken when maintaining data?","answerOptions":[{"answerText":"Cleaning data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Keeping the data secure","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]}]},{"id":27,"title":"Data Science LifeCycle - Introduction Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"What step of the data science lifecycle is most likely to produce a model? ","answerOptions":[{"answerText":"Processing","isCorrect":"true"},{"answerText":"Maintenance","isCorrect":"false"},{"answerText":"Capturing","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What questions would a data scientist ask in the capture phase of the data science lifecycle?","answerOptions":[{"answerText":"What are the constraints?","isCorrect":"true"},{"answerText":"Does the data make sense?","isCorrect":"false"},{"answerText":"Does the model make sense?","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What are some common techniques in the processing stage?","answerOptions":[{"answerText":"Clustering","isCorrect":"true"},{"answerText":"Artificial intelligence","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"false"}]}]},{"id":28,"title":"Data Science LifeCycle - Analyzing Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"Analyzing can refer to analyzing models or data","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What is important about exploring data before using it in a model or further analysis?","answerOptions":[{"answerText":"To remove data","isCorrect":"false"},{"answerText":"Identify challenges in the data","isCorrect":"true"},{"answerText":"Exploring data isn\'t important","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"What are some things a data scientist will do when exploring data? ","answerOptions":[{"answerText":"Sampling","isCorrect":"false"},{"answerText":"Visualizations","isCorrect":"false"},{"answerText":"All of the above","isCorrect":"true"}]}]},{"id":29,"title":"Data Science LifeCycle - Analyzing Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"Visualization is never part of exploratory data analysis (EDA)","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"false"},{"answerText":"False","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which Panda functions provides basic data profiling?","answerOptions":[{"answerText":"pandas()","isCorrect":"false"},{"answerText":"isnull()","isCorrect":"false"},{"answerText":"describe()","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"What is the purpose of sampling data?","answerOptions":[{"answerText":"Sampling is better than data profiling when looking for errors","isCorrect":"false"},{"answerText":"Sampling doesn\'t serve a purpose","isCorrect":"false"},{"answerText":"Sampling is used to analyze data in a large data set because it\'s hard to analyze all of it","isCorrect":"true"}]}]},{"id":30,"title":"Data Science LifeCycle - Communication Pre-Quiz","quiz":[{"questionText":"When communicating data to an audience, it is a best practice to focus solely on the numbers and not the story.","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"false"},{"answerText":"False","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Which is an example of Two-Way Communication?","answerOptions":[{"answerText":"When a presenter presents to an audience and leaves the floor open for questions & feedback.","isCorrect":"true"},{"answerText":"When a leader puts out a TV or Radio message to their constituents.","isCorrect":"false"},{"answerText":"When a brand advertises to potential customers.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"When an individual is presenting to an audience, and the audience is not providing any feedback, who is acting as the information receiver?","answerOptions":[{"answerText":"The presenter","isCorrect":"false"},{"answerText":"The audience","isCorrect":"true"},{"answerText":"Specific members of the audience","isCorrect":"false"}]}]},{"id":31,"title":"Data Science LifeCycle - Communication Post-Quiz","quiz":[{"questionText":"When communicating data, colors can be used to evoke emotion from the audience.","answerOptions":[{"answerText":"True","isCorrect":"true"},{"answerText":"False","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Of the options below, which is the most meaningful explanation of a company\'s yearly progress?","answerOptions":[{"answerText":"We had an excellent year! Our users grew by 30%, our revenue increased by 21%, and we\'ve added 100 new team members.","isCorrect":"true"},{"answerText":"We had a great year! Our users grew tremendously, our revenue increased by a lot, and we even added several new team members across all divisions.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Our progress year was simply phenomenal. I can\'t overstate how much of an increase we\'ve had with growing our users, our revenue, or our team.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"When communicating data to an Executive Audience, which would be an acceptable strategy to take?","answerOptions":[{"answerText":"Go in depth with the small details and spend less time on the significance of the data.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Focus primarily on the significance of the data and the recommended next steps based on the data.","isCorrect":"true"},{"answerText":"Explain the entire context and try to brainstorm potential solutions with the executives.","isCorrect":"false"}]}]}]}]')},ca70:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Ciencia de datos para principiantes: Cuestionarios","complete":"Enhorabuena, has completado el cuestionario!","error":"Lo siento, inténtalo de nuevo","quizzes":[{"id":26,"title":"Ciclo de vida de la ciencia de datos - Introducción Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"¿Cuál es el primer paso del ciclo de vida de la ciencia de datos?","answerOptions":[{"answerText":"Análisis de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Limpieza de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Adquisición de datos y problema a resolver","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Una vez alcanzado el siguiente paso del ciclo de vida de la ciencia de datos, no se puede volver a los pasos anteriores","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"false"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Qué consideraciones hay que tener en cuenta a la hora de conservar los datos?","answerOptions":[{"answerText":"Limpieza de los datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Mantener la seguridad de los datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]},{"id":27,"title":"Ciclo de vida de la ciencia de datos - Cuestionario posterior","quiz":[{"questionText":"¿Qué paso del ciclo de vida de la ciencia de datos es más probable que produzca un modelo? ","answerOptions":[{"answerText":"Procesamiento","isCorrect":"true"},{"answerText":"Mantenimiento","isCorrect":"false"},{"answerText":"Captura","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué preguntas se haría un científico de datos en la fase de captura del ciclo de vida de la ciencia de datos?","answerOptions":[{"answerText":"¿Cuáles son las limitaciones?","isCorrect":"true"},{"answerText":"¿Tienen sentido los datos?","isCorrect":"false"},{"answerText":"¿Tiene sentido el modelo?","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Cuáles son las técnicas más comunes en la etapa de procesamiento?","answerOptions":[{"answerText":"Agrupación","isCorrect":"true"},{"answerText":"Inteligencia artificial","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"false"}]}]},{"id":28,"title":"Ciclo de vida de la ciencia de los datos - Análisis previo","quiz":[{"questionText":"Analizar puede referirse a analizar modelos o datos","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué importancia tiene la exploración de los datos antes de utilizarlos en un modelo o en un análisis posterior?","answerOptions":[{"answerText":"Para eliminar los datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Identificar los desafíos en los datos","isCorrect":"true"},{"answerText":"Explorar los datos no es importante","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"¿Qué hace un científico de datos cuando explora los datos?","answerOptions":[{"answerText":"Muestreo","isCorrect":"false"},{"answerText":"Visualización","isCorrect":"false"},{"answerText":"Las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]},{"id":29,"title":"Ciclo de vida de la ciencia de los datos - Análisis cuestionario final","quiz":[{"questionText":"La visualización nunca forma parte del análisis exploratorio de datos (AED)","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"false"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Qué funciones de Panda proporcionan un perfil de datos básico?","answerOptions":[{"answerText":"pandas()","isCorrect":"false"},{"answerText":"isnull()","isCorrect":"false"},{"answerText":"describe()","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Para qué sirve el muestreo de datos?","answerOptions":[{"answerText":"El muestreo es mejor que la elaboración de perfiles de datos cuando se buscan errores","isCorrect":"false"},{"answerText":"El muestreo no sirve para nada","isCorrect":"false"},{"answerText":"El muestreo se utiliza para analizar los datos de un gran conjunto de datos porque es difícil analizarlos todos","isCorrect":"true"}]}]},{"id":30,"title":"Ciclo de vida de la ciencia de los datos - comunicación","quiz":[{"questionText":"Cuando se comunican datos a un público, es una buena práctica centrarse únicamente en las cifras y no en la historia.","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"false"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"¿Cuál es un ejemplo de comunicación bidireccional?","answerOptions":[{"answerText":"Cuando un presentador se dirige a un público y deja la palabra abierta para preguntas y comentarios.","isCorrect":"true"},{"answerText":"Cuando un líder lanza un mensaje de televisión o radio a sus electores.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Cuando una marca se anuncia a los clientes potenciales.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Cuando una persona hace una presentación ante un público, y éste no proporciona ninguna información, ¿quién actúa como receptor de la información?","answerOptions":[{"answerText":"El presentador","isCorrect":"false"},{"answerText":"La audiencia","isCorrect":"true"},{"answerText":"Miembros específicos de la audiencia","isCorrect":"false"}]}]},{"id":31,"title":"Ciclo de vida de la ciencia de los datos - comunicación cuestionario final","quiz":[{"questionText":"A la hora de comunicar datos, los colores pueden servir para evocar emociones en el público.","answerOptions":[{"answerText":"Verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"Falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"De las siguientes opciones, ¿cuál es la explicación más significativa del progreso anual de una empresa?","answerOptions":[{"answerText":"Hemos tenido un año excelente. Nuestros usuarios han crecido un 30%, nuestros ingresos han aumentado un 21% y hemos incorporado 100 nuevos miembros al equipo.","isCorrect":"true"},{"answerText":"Hemos tenido un gran año. Nuestros usuarios han crecido enormemente, nuestros ingresos han aumentado mucho e incluso hemos incorporado varios miembros nuevos al equipo en todas las divisiones.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Nuestro año de progreso fue simplemente fenomenal. No puedo exagerar el aumento que hemos tenido con el crecimiento de nuestros usuarios, nuestros ingresos o nuestro equipo.","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"A la hora de comunicar datos a una audiencia ejecutiva, ¿cuál sería una estrategia aceptable?","answerOptions":[{"answerText":"Profundiza en los pequeños detalles y dedique menos tiempo a la importancia de los datos.","isCorrect":"false"},{"answerText":"Concentrate principalmente en la importancia de los datos y en los próximos pasos recomendados sobre la base de los datos.","isCorrect":"true"},{"answerText":"Explica todo el contexto e intente hacer una lluvia de ideas sobre posibles soluciones con los ejecutivos.","isCorrect":"false"}]}]}]}]')},f1f5:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Ciencia de datos para principiantes: Cuestionarios","complete":"Enhorabuena, has completado el cuestionario!","error":"Lo siento, inténtalo de nuevo","quizzes":[{"id":16,"title":"Visualización de cantidades - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"Una biblioteca útil para las visualizaciones de datos es:","answerOptions":[{"answerText":"Matplotlib","isCorrect":"true"},{"answerText":"Matchartlib","isCorrect":"false"},{"answerText":"Matgraphtlib","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Puede visualizar las cantidades utilizando:","answerOptions":[{"answerText":"gráficos de dispersión","isCorrect":"false"},{"answerText":"gráfico líneas","isCorrect":"false"},{"answerText":"las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Los gráficos de barras son útiles para visualizar la cantidad","answerOptions":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"falso","isCorrect":"false"}]}]},{"id":17,"title":"Visualización de cantidades - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Puede analizar las tendencias a lo largo del tiempo utilizando un:","answerOptions":[{"answerText":"gráfico de líneas","isCorrect":"true"},{"answerText":"gráfico de barras","isCorrect":"false"},{"answerText":"gráfico circular","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Puede comparar valores utilizando este tipo de gráfico:","answerOptions":[{"answerText":"gráfico de líneas","isCorrect":"false"},{"answerText":"gráfico de barras","isCorrect":"false"},{"answerText":"las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Mostra cómo se relacionan las partes con un todo utilizando este tipo de gráfico:","answerOptions":[{"answerText":"líneas","isCorrect":"false"},{"answerText":"columnas","isCorrect":"false"},{"answerText":"circular","isCorrect":"true"}]}]},{"id":18,"title":"Visualización de distribuciones - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"Los histogramas son en general tipos de gráficos más sofisticados que los de dispersión","answerOptions":[{"answerText":"verdaderos","isCorrect":"true"},{"answerText":"falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Puede visualizar las distribuciones utilizando este tipo de gráfico:","answerOptions":[{"answerText":"gráfico de dispersión","isCorrect":"true"},{"answerText":"gráfico circular","isCorrect":"false"},{"answerText":"gráfico de columnas","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Esta biblioteca es especialmente útil para construir histogramas","answerOptions":[{"answerText":"TensorFlow","isCorrect":"false"},{"answerText":"PyTorch","isCorrect":"false"},{"answerText":"Matplotlib","isCorrect":"true"}]}]},{"id":19,"title":"Visualización de distribuciones - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Los histogramas pueden utilizarse para analizar este tipo de datos:","answerOptions":[{"answerText":"textual","isCorrect":"false"},{"answerText":"numérico","isCorrect":"false"},{"answerText":"las dos respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"En un histograma, un \'bin\' se refiere a:","answerOptions":[{"answerText":"una clase de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"una agrupación de datos","isCorrect":"true"},{"answerText":"datos desechables","isCorrect":"false"}]},{"questionText":" Para construir un gráfico de densidad suave, utilice esta biblioteca:","answerOptions":[{"answerText":"Seaborn","isCorrect":"true"},{"answerText":"Matplotlib","isCorrect":"false"},{"answerText":"PyTorch","isCorrect":"false"}]}]},{"id":20,"title":"Visualización de las proporciones - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"Para visualizar las proporciones, utilice este tipo de gráfico:","answerOptions":[{"answerText":"circular","isCorrect":"false"},{"answerText":"waffle","isCorrect":"false"},{"answerText":"ninguna de las respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Una herramienta gratuita para visualizar sus datos es:","answerOptions":[{"answerText":"Popculator","isCorrect":"false"},{"answerText":"Graphculator","isCorrect":"false"},{"answerText":"Charticulator","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Utiliza `plt.pie` para mostrar un:","answerOptions":[{"answerText":"gráfico circular","isCorrect":"true"},{"answerText":"gráfico de gofres","isCorrect":"false"},{"answerText":"gráfico de dispersión","isCorrect":"false"}]}]},{"id":21,"title":"Visualización de las proporciones - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Puedes editar los colores de tus gráficos de gofres","answerOptions":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Utiliza esta biblioteca para construir gráficos de gofres:","answerOptions":[{"answerText":"edwaffle","isCorrect":"false"},{"answerText":"pywaffle","isCorrect":"true"},{"answerText":"yumwaffle","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"En un gráfico de rosca, construye el círculo central utilizando esta sintaxis:","answerOptions":[{"answerText":"plt.Oval","isCorrect":"false"},{"answerText":"plt.Circle","isCorrect":"true"},{"answerText":"plt.Edit","isCorrect":"false"}]}]},{"id":22,"title":"Visualización de las relaciones - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"Utiliza esta biblioteca para visualizar las relaciones:","answerOptions":[{"answerText":"Seaborn","isCorrect":"true"},{"answerText":"Merborn","isCorrect":"false"},{"answerText":"Reborn","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Utiliza la función `relplot` de Seaborn para visualizar","answerOptions":[{"answerText":"relaciones categóricas","isCorrect":"false"},{"answerText":"relaciones estadísticas","isCorrect":"true"},{"answerText":"relaciones especiales","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Al editar el tono de un gráfico de dispersión, puedes:","answerOptions":[{"answerText":"mostrar la distribución de un conjunto de datos","isCorrect":"true"},{"answerText":"mostrar los colores de los artículos","isCorrect":"false"},{"answerText":"mostrar las temperaturas","isCorrect":"false"}]}]},{"id":23,"title":"Visualización de las relaciones - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Una forma más accesible de mostrar la distribución es:","answerOptions":[{"answerText":"Uso de la variación de la forma de los puntos de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Empleo de la variación del tamaño de los puntos de datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"Utilizando cualquiera de los respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"Utilizando la función `relplot` de Seaborn puedes ver una agregación de datos en torno a un gráfico de líneas","answerOptions":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Las cuadrículas de facetas ayudan a visualizar","answerOptions":[{"answerText":"una faceta determinada de los datos","isCorrect":"true"},{"answerText":"valores atípicos en los datos","isCorrect":"false"},{"answerText":"progresión en los datos","isCorrect":"false"}]}]},{"id":24,"title":"Visualizaciones significativas - Cuestionario previo","quiz":[{"questionText":"Es relativamente fácil engañar a los usuarios editando gráficos","answerOptions":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"La selección del tipo de gráfico que se va a construir depende del tipo de datos que se tenga y de la historia que se cuente sobre ellos","answerOptions":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":"true"},{"answerText":"falso","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Para crear un gráfico engañoso, algunos creadores manipulan:","answerOptions":[{"answerText":"los colores del gráfico","isCorrect":"false"},{"answerText":"los ejes X e Y","isCorrect":"false"},{"answerText":"cualquiera de las respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]}]},{"id":25,"title":"Visualizaciones significativas - Cuestionario final","quiz":[{"questionText":"Asegúrate de que sus gráficos son:","answerOptions":[{"answerText":"accesibles","isCorrect":"false"},{"answerText":"legibles","isCorrect":"false"},{"answerText":"cualquiera de las respuestas anteriores","isCorrect":"true"}]},{"questionText":"D3 es una excelente biblioteca de gráficos que se puede utilizar para crear:","answerOptions":[{"answerText":"animar visualizaciones","isCorrect":"true"},{"answerText":"crear infografía","isCorrect":"false"},{"answerText":"aprendizaje avanzado","isCorrect":"false"}]},{"questionText":"Asegurate que la legibilidad de tu gráfico mediante:","answerOptions":[{"answerText":"añadir etiquetas","isCorrect":"false"},{"answerText":"agregando colores","isCorrect":"false"},{"answerText":"alinear correctamente las etiquetas","isCorrect":"true"}]}]}]}]')}});
//# sourceMappingURL=app.37274da6.js.map